Mac 突然lag機

我部macbook air 1年都無 用用下突然lag機 上網search方法 試用情況都無改善
有無ching試過呢個情況 你地點解決